[NOW] 政治短片頻道湧現 泛民認發展不及建制快

【Now新聞台】區議會選舉後，建制及泛民陣營都有人開設短片頻道，宣揚政治立場。泛民承認於這方面的發展未及建制派，原因是甚麼？

李梓敬的YouTube頻道去年12月開立以來已有14.8萬人訂閱，令失落區議會選舉後原本打算退出政圈的他改變主意。他的片段觀眾主要是中年人，但亦有近兩成年紀較輕，相信建制派的聲音在年青人間亦非無市場。

同樣開設YouTube頻道、公民黨鄭達鴻就指成績遠不及建制派的頻道。

區議會選舉後，YouTube頻道湧現政圈的面孔。有網絡資訊分析公司指，建制支持者用Whatsapp等傳發訊息的習慣，有利建制派頻道的發展。

去年區議會選舉的結果，不同陣營檢討後，都認為與網絡宣傳戰有關。搶佔YouTube平台對九月立法會選舉會有何影響？建制及泛民陣營都表示未知道，但總要踏出第一步。

KOL100

夠唔夠膽公開top 10 viewers country

香港嘅都要 check 啦

再推下KOL100呢單野

[今日維吾爾，明日香港] 一個維吾爾人的故事

何君堯收視率好高呀，廿幾萬呀隨時

再大力推

全部假ac 5毛

大J拍咗段片講過，黃絲對資訊有批判態度，唔係100%認同嘅嘢都唔會share俾人睇，唔同藍營見係自己人就未睇先share

有critical thinking 點都係好事（否則都唔會屌藍屍做假新聞屌得咁理直氣壯），但YouTube係鬥點擊率，因為呢個遊戲規則令到藍屍有先天優勢

有蕭生唔播 怪得邊個

關咩事趙博 蕭生咪又係贏晒

飯民係要私怨唔播冇得怪人

最有論述既唔播

千其唔好衰輕敵,就算可能有一半係假AC,佢個基數都已經好大
請盡量cls自己友同繼續長輩圖攻勢

你咪叫閪門梓敬出黎選囉 睇下拎唔拎得番14萬票

你講果啲未612之前都儲開fans base，點同

黃絲自己要廣傳
youtuber自己都要叫人廣傳

真係有用 何已完就唔會落馬啦

係 唔好輕敵

毒果200萬like
立場120萬like

保皇黨搵唔搵到個page 有過百萬

都有4成票

黃色youtube有幾多 但藍既十隻手指數得晒 觀眾自然分散

咁你諗下點解人地咁多訂閱
而家打宣傳係咪應該播最強既片呀
咁介意唔係自己講既片為咩？？

六四開係基本盤

真頭唔見有人播

所以係險勝 有d贏50票都唔夠

直頭

其中一個重要原因係區選令到一大堆建制明日之星落敗，佢地點都要搵計仔keep住自己政治生涯。如果呢班人仲做緊區佬，鬼有咁多時間走去日日拍youtube咩。無計，呢個係區選大勝既後遺症黎。既然係咁，佢地從網絡進攻 我地就係社區深耕，睇下邊一個先係最有效囉

真係好睇呢幾個月的社區深耕，拉攏中間

我唔知你係有心撥火定點
我只係講出因為行為習慣而引申出嚟黃營喺YouTube變得劣勢 就算蕭生讀者都唔係個個咁神心share出去
我都未評論要唔要集中火力定係百家爭鳴
事實上依家要捆綁黃絲睇某一個channel都冇可能 我地唔係扯線公仔

藍屍與狗算唔算社區深耕??

Save Hk

同埋KOL100都可能會遇到爭食問題，唔似以前做區佬咁各自搵食都OK，呢樣睇下中聯辦擺唔擺得平啦

撥咩火。用最有論點最有道理既片播番比街坊聽有咩問題？？

有d唔善於講野 格硬開頻道有咩用

同埋你拍片就等於少左時間服務社區

藍屍果d冇公職大把時間拍

藍youtube點會十隻手指數得晒？以下連結大把藍youtube channel

「資訊戰」有個痴線佬準備好曬中宣部旗下youtuber既report link (2)

以上唔計大把機械聲殘體嘩眾取寵cover（例如中國有幾勁，嚇死美國）嘅youtube channel，呢D閒閒地幾十萬view（雖然心知view數水份好高）。

另外，youtube有得用「人為流量」（垃圾內容與詐騙入面）呢個理由去report，不過受唔受理就

呢樣你有道理
但最有論點都唔係得燒山獨有 個標準亦都唔係你一個人定到

保皇去到最後
都係唔明咩叫重質不重量
為左交數狂拍人頭垃圾片

其實最主要都動員天然黃但未必會去理政治/中間游離票同埋鞏固現有支持者

save hk一日咁多post
仲有youtube洗版

group page得十幾萬會員，港人講地like得四十萬幾。

我聽過咁多黃youtuber暫時係蕭生咩都講

又更新得快

最緊要有道理反駁到藍屍

同埋講經濟 講歷史好多中產都會聽

吸得一張多一張票呀

入面大部分垃圾內容

大部份都係鳩轉載然後無人覆

得主力反黃post 親中post 反美post

先動員評論員去like 圍下爐

佢地統戰評論 我覺得有個list 每日主力20個左右

可以動員幾百幾千like 下comment 下 咁

其實鄺仔channel都過左十萬，周庭都多過李梓敬，now走去訪個鄭達鴻做乜

但個方法好成功
只要你like咗

一打開個fb

呢啲post就佔你home page極多數

真係淺都變黑

有時都唔知你係燒山打手定燒山hater 下下都當燒山係上帝同埋一副咁高傲既態度同人講燒山講過點點點 同燒山意見唔同就一定係錯
感覺好似以前 你的樣子如何 狙擊angelababy咁

好懷疑每次投票嗰百幾萬票保皇黨票

邊撚到變出黎

不過樣子巴係好笑果種

why not both

請手足做pr

我都覺得似捧殺
不過算 應酬下佢

同埋另一個point係，文章都會分薄網台點擊，一來有啲人真係把口唔掂寫文掂（你睇無待堂同鄭立公開發言就知咩事），二來有啲深奧少少嘅概念睇文會好過聽網台

隨你囉 至少有萬4人有心訂閱

同埋蕭生一早話武力唔對等 你地唔信

一早話贏立法會先有籌碼

果陣你地又唔信

到而家冇晒辦法又叫人登記選民

回力標

Push

受眾唔一定係選民
而且建制都大亂鬥
kol100得個殼
買票印票先係重點

勿輕敵

泛民反應好慢

可只⋯⋯⋯
我識一個藍絲
唔理咩都周圍傳

搞到佢教會
朋友都怕左佢

啲廢老乜撚都未睇就share咗先

推

咩野統戰評論
仲有list?

雖然佢係燒生打手 同埋好似痴痴地線
不過我覺得有樣野佢講得冇錯
的確燒生既views 好高,講得唔會太深入,
係好適合 對政治冇咩認識既中老年人去睇 咁先有作用

好似連登仔咁認識咁深睇黎把鬼咩

Youtube戰線打咗一個月後就不了了之
頭條新聞近兩集都上唔到trending top5
黃kol訂閱增長緩慢,fb/ig都唔多見有人share

真
同埋有時怕share完段片會俾光譜稍為有啲唔同既fd屌

我老母一日睇kol100成4個鐘真都唔奇

我老豆都係

新共派咁多人都唔爭在嗰啲落選失敗者
睇華記嗰派本身都唔係選區議員

冇乜用，YouTube奶共大家都知

廢老太得閒依家連家bill(屢戰屢敗)都出嚟做kol100

根本生態唔同廢老最多睇片自我感覺良好，最後投個票任務完成
唔通我哋一日睇夠6個鐘，然後出嚟好自豪咁講我睇片抗爭，邊個夠我黃，睇到五大訴求會自動贏為止咩

屌我老豆
日日睇肥西傑 西門子敬
跟曬佢地d術語咩黑暴 黑醫護

唔夠KOL100係事實
所以大家要幫手SLC出去

沉迷網上世界係死路一條, 選舉係要選民腳踏實地行入票站投你一票, like同view唔可以變做票數, 你行出街見下d街坊, 派下野吹下水仲實際, 呢d民主黨做左廿幾年, 係好老土但可以鞏固到基本盤

容姨揪西門子應該會有好高 hit rate

subscribe 咗文中嘅公民袋未

我希望泛民短片帶一啲幽默感
睇耐咗真係好悶

個人看法
黃陣營嘅 youtube channels
唔計各種講享樂（包括介紹黃店在內）嘅內容
論政嘅頻道係多
但係
除咗係個主講人唔同
其餘嘅表現方法
實在好千篇一律
欠缺多源化
（我自己特別無耐性向電腦前聽/睇住一個人齋噏十幾分鐘）
如果有心做好黃圈youtube嘅話
表現手法應該要多源化一啲（唔係講緊食、玩、開箱、旅遊果種主題多元化）
論政嘅：talk show 實在有太多人做緊（唔難理解，呢個成本同製作都最輕鬆）
反而其他屬於比較「解說性」嘅內容就相對少
而我個人覺得，呢種內容可以更加凝聚人同收納不同立場嘅人
（仲記得前幾年好似係本土研究社（？）整個一個關於（好似係）「新界地」？定係「樓價/樓市」嘅片，好多人都分享⋯）

其實泛民政黨資源同人力比一般youtuber好
又响建制（立法會）入面咁耐
又做咗咁多政制同法律研究
其實應該有能力做到好似RepresentUS呢種「睇落相當客觀」嘅論述解說
影片
新啲嘅：
舊啲嘅：
我想講嘅係
RepresentUS 條片係有立場嘅
但係最少佢地唔係擺出「唔好問點解，我講就係啱嘅」果種手法
而係用咗好多有利自己嘅資料同數據
令到睇嘅人會覺得佢地講嘅內容值得研究
我覺得香港需要更多類似呢種有利提昇民智嘅youtube內容

咁快手啲啦

仲有汪阿蛆

有冇人可以pin返黃youtuber嗰個list唔見左

沈旭暉啲片都幾好睇，但focus喺國際關係

區議會票難中過垃圾會喎
不過佢今屆應該會過到關，有中共照住，唔怕

講真 班民主派當選左做緊咩 自己果區似失蹤左

推 大家幫幫手見到自己人既片就cls下， 謝謝大家

又要推返黃list
之前subscribe 完就無backup 到

他的片段觀眾主要是中年人，但亦有近兩成年紀較輕，相信建制派的聲音在年青人間亦非無市場。

屌你老母我睇你點柒咋少數派，睇你啲片就等於撐你咩我地要擺脫同溫層圍爐，知道藍絲諗咩先可以戰勝藍絲

「資訊戰」有個痴線佬準備好曬中宣部旗下youtuber既report link (2) | LIHKG 討論區
大家可以幫手report 對家

借個位 開Post咁多日連3萬都冇
唔該入去簽個名
你有幾想話畀人知你想香港獨立

吹奏撚

燒錢維穩

老老豆豆 幾百個黃YouTuber點睇得咁多
議員嗰啲又悶

古有 TVB 慣性收視
今有 藍絲 慣性點讚

你睇下個時事台啲post內容幾咁散就知道

香港熱爆影片從未見過藍kol出現

認真唔好講笑
堆中老坑真係會被洗腦
更唔會去到黃

除咗賴五毛/pr公司外
你呢一班連衛兵有責任!

推呀屌

其實都唔係大問題，學你講，藍絲A未睇先share，藍絲b一樣係咁，咁最終會洗到邊個既腦，點讚就唔代表就多人睇過，有討論先有迴響，大家有批判都好過去批鬥

西門梓講D 野好撚垃圾好流....睇佢既真係要驗下腦

巴打你講咗我想講嘅嘢
呢個係對家先天嘅優勢
因為唔理好醜 見到即like即share
就係藍絲冇腦嘅表現
但係可惜呢個方法就係成功之道

一定係來自世界各地唔識中文嘅國家嘅users睇中文影片 衝破語言障礙

其實點解要理班五毛分化撚？覺唔覺得睇到好煩？

我哋呢邊就繼續屌人唔夠黃、嗰個係人血饅頭

全力舉佈李梓敬youtube,整到youtube停播佢D片為止。

藍既KOL全部點擊加埋吾夠一個萧生多。黃既KOL仲有四五十個，多數刀吾止五萬！

繼續輕敵只會導致失敗

殺

2萬人篤個like 同sub都懶

2百萬

黃youtuber唔夠藍youtuber發展咁快
係因為對家有組織有計劃
係一個大團隊加上刷views機器
黃youtuber往往都係單打獨鬥
甚少有合作既機會
因為一合作，一黎有利益衝突
二黎人多就是非多
始終唔似藍營咁單純去洗人腦
單單靠一個黃圈唔足夠去團結一班人
藍營要既係黃圈死同洗腦
但黃圈重未做到要藍圈死既心態

好簡單 share自己最認同嘅論述 comment批評唔認同嘅意見

做緊啦 咪又係得我做 嘈交post就大把

關咩事
係泛民自己搞youtube channel又走去拍埋哂啲講sex toys, 做一日區議員呢啲題材啫
無人睇又瀨

幫屋企老人家既手機入面個YouTube subscribe 多幾個黃channel. 佢地見乜睇乜，要多啲channel 沖淡d廢老互傳既藍channel 既片。

大大力推